鄭松泰談產假延長：我害怕回家被妻子責問，所以我不會投反對票，妥協投棄權票。

松泰負責投下反對票

議員工作=自己為先，上次含柒投佢班契弟死十次都唔夠

睇咗，搵唔到喎

鄭松泰談国歌法：我曾在北京生活5年，博士學位在北大取得，論黨的語言比謝偉俊更熟悉

鄭松泰不點名針對有區議員躲在天橋協助警察捉拿非法賽車

[又爭] 鄭松泰：本黨是第一個政黨在瘟疫初期在街頭派發口罩，並開街站呼籲大眾勤洗手，注意衛生。

[有圖] 熱狗用咩理由拒絕戴口罩？（患病/殘疾/困擾/避免受傷害）

35+ 有冇預佢?
如果有 咁泛民係熱狗?
如果冇 咁泛民做SHOW關佢撚事

BTW 屌你老母死熱狗

朱凱廸議員及鄭松泰議員棄權。
主席梁君彥議員沒有表決。
主席宣布有 57 人出席，54 人贊成，2 人棄權。由於議題獲得在席議員以過半數贊成，他於是宣布議案獲得通過。

因為佢地係全宇宙唯一本土派

牙泰係真正女權主義者 respect

張超雄議員：相關之處，在於我之所以要提出採取"先審議後訂立"的做法，以容許立法會有權提出修正案，是因為政府往往會經過 10 年或 20 年也不會檢討某些法例，我正正擔心政府同樣會在 10 年或 20 年後也不再檢討額外產假薪酬的津貼上限。

我是引用《致命意外條例》為例，說明為何政府在 21 年後才作出 修 訂 ， 那是因為許智峯議員 當 時 提 出 了 一 項 修正案 ， 政 府 逼 於 無奈，才進行檢討。這是我們所應汲取的教訓政府的處事手法，就是不做事，或做了一次後略作交代便算，往後 20 年也不會再檢討。

即使是在《基本法》第七十四條的限制下，但至少本會可以嘗試提出修正案，這樣才有機會成功修訂法例，當然須視乎主席如何裁決，也須視乎本會由哪些議員組成。

現時，政府根本無須問責，一副"懶得理你"的樣子。因此，不論它做了多少壞事，我們也無法撼動它。立法會可以如何制衡呢？就是通過修訂法例，並行使我們代表人民聲音的權力來提出修正案，僅此而已。

但我們現時提出修正案，希望把主導權交回立法會，它卻又嫌費時，更表示一旦我們這項修正案獲得通過，政府便會把整條《條例草案》撤回。政府原先建議延長產假 4 星期，但現時卻考慮取消，就是由於它不願意把主導權交給立法會。
我們的政府真的那麼兇 、 那麼令人討厭嗎？它竟然這樣勒索本會？我們稍微希望得到一些權力，它便決定"一拍兩散"，大家看看政府是多麼的兇惡。

蟲泰將家庭生活帶入議會
為議員注入新動力

Chung-Tai Cheng 鄭松泰
昨天 15:24 發佈 ·
【第二輪「保就業」計劃 設計邏輯混亂不堪】

在過去幾個月間，因應「疫情」嚴峻、以及政府的「限聚令」及「晚市禁堂食令」，市民大眾外出用膳娛樂劇減，亦需時常補給防疫及日常用品，因此價格穩定、貨源充足的超市甚受歡迎，更有超市限制部分貨品的購買量；與此同時，政府與一眾「防疫專家」早前時常指稱街市存在安全隱患，其濕熱環境有機會成為病毒溫床，令更多市民改到超市購買日常所需，其營業額理應不跌反升。政府用補貼齊頭式補貼不一定造成所謂的分配不公問題，關鍵是是否所有行業皆能受惠。

然而，特區政府的「縮骨」品性是最致命，日前公布第二期「保就業」工資補貼計劃，點名提出兩大超市集團（百佳及惠康），如申請工資補貼，須減價或提供超市券等，以似有還無的方式「回饋」市民，令人啼笑皆非。
一如上文所言，目前多個「防疫」措施改變市民生活模式、「防疫專家」散布街市恐慌等，本已令中小微企營運困難；政府要求超市減價作為申請工資補貼的條件，更是有如一條毒害本土平民經濟的雙頭蛇：若超市領取工資補貼而不作減價，有如本已受瘟疫所害的普羅百姓；若超市領取工資補貼後減價，則將等同於以本傷人，壓倒本已所剩無幾、苦苦掙扎的地區小店。
由是觀之，說「保就業」計劃補助兩大超市助長財閥坐大是有點那過；但政府在補貼之餘，要求大財團減價，是令小店雪上加霜，將本土平民經濟往死裡打。政府要是害怕被大眾指責所謂的「分配不均」，它只需要多派兩份予小微企業便可，現時的安排是自討沒趣。

妻子系5系響內地第二北大學府認識？

幾幸福

唔好玩分化喇